\chapter*{Závěr}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}

Hlavním cílem této diplomové práce byla implementace algoritmu strojového učení Knowledge Explorer v~systému RapidMiner. K~jeho splnění bylo potřeba splnit cíle dílčí -- jako první dílčí cíl jsem si zvolil uvedení čtenáře do problematiky. Tento úvod je popisován v~kapitole 1.

Dalším cílem bylo čtenáři popsat algoritmus, jehož implementace je stěžejním prvkem celé práce, skupinu problémů, na které je tento algoritmus aplikovatelný, a co je jeho cílem. To popisuje kapitola 2. 

Dále bylo potřeba popsat, jakým způsobem vývoj nových doplňků v~systému RapidMiner probíhá, jaké softwarové nástroje jsou k~tomu potřeba a jaká jsou best practices. Tento dílčí cíl plní kapitola 3.

V~neposlední řadě bylo vhodné ukázat i konkrétní příklady aplikace postupu z~kapitoly 3. Na to se zaměřuje kapitola 4, která detailně popisuje všechny třídy, které byly v~implementaci využité. U~nejdůležitějších tříd (např. tříd implementujících výsledné operátory) jsou okomentovány i konkrétní zajímavé části zdrojového kódu.

Poslední důležitý dílčí cíl, kterým je otestování implementace a okomentování výsledků, popisuje kapitola 5, ve které lze najít i porovnání implementovaných operátorů s~operátory poskytovanými RapidMinerem.

Celkově považuji cíle práce za splněné. Mnou vyvinuté operátory se ukázali na některých příkladech dokonce jako efektivnější než operátory, které poskytuje RapidMiner. To je ovšem samozřejmě primárně zásluhou algoritmu, nikoliv implementace. I~přesto to považuji za velmi dobrý výsledek. 
